
\subsection{Ziele des Sprints}
{\small Autor: Maximilien Karehnke}\label{subsec:ziele-des-sprints}


\begin{itemize}
    \item Altlasten aus alten Sprints erledigen: Delete-Button, Login, Logos, Knoten sinnvoll angeordnet, Projekt editieren, Inhaltspflege, Entitäten äquivalent, Knoten schnell zuordnen
    \item Filter erstellen
    \item Mobile Ansicht
\end{itemize}

\subsection{User-Stories des Sprint-Backlogs}

{\small Autor: Maximilien Karehnke}\label{subsec:user-stories-des-sprint-backlogs}

\begin{center}
    \begin{longtable}{|p{1.5cm}|p{5.5cm}|p{1.5cm}|p{1.5cm}|p{2cm}|}
        \hline
        Nummer & Name & Schätzung & Typ & Epic\\
        \hline
        \endhead
        108 & Als Quernetzer möchte ich, dass die Inhaltspflege nur mit validem Login erfolgt. & 8 & User-Story & Inhaltspflege \\
        \hline
        131 & Als Nutzer möchte ich durch Logos schnell Projekte/Organisationen auf dem Netz erkennen. & 8 & User-Story & / \\
        \hline
        111 & Als Quernetzer möchte ich die Möglichkeit haben, vorhandene Projekte zu löschen & 3 & User-Story & Inhaltspflege \\
        \hline
        169 & Als Quernetzer möchte ich ein bestehendes Projekt editieren können, falls sich Daten ändern sollten & 5 & User-Story & Inhaltspflege \\
        \hline
        178 & Als Endnutzer erwarte ich, dass die Knoten sinnvoll und übersichtlich angeordnet sind, sodass ich mir schnell einen Überblick verschaffen kann & 5 & User-Story & / \\
        \hline
        179 & Als Endnutzer erwarte ich, dass ich die Knoten schnell zu Projekten/Orgas etc. zuordnen kann, sodass ich schneller Infos bekomme & 5 &  User-Story & / \\
        \hline
        121 & Qualitätssicherung REST-API (Backend) &  / &  User-Story & Tech \\
        \hline
        180 & Als Endnutzer möchte ich, dass sich verbundene Knoten hervorheben, wenn ich mit der Maus drüber \glq hover\grq{}, damit ich schnell sehe, wer in einem Zusammenhang zueinander steht. &  5 &  User-Story & / \\
        \hline
        Nummer & Name & Schätzung & Typ & Epic\\
        \hline
        192  & Als Endnutzer möchte ich das Netz auch mobil betrachten können. & 8 & User-story & Should-Have \\
        \hline
        191  & Als Endnutzer möchte ich den Überblick behalten können indem ich die Zoomstufe verstellen kann. & 5 & User-story & / \\
        \hline
        53  & Als Nutzer möchte ich die Möglichkeit, die angezeigten Inhalte zu filtern, um meine Suche zu beschleunigen. & 5 & User-story & / \\
        \hline
        194 & Als Quernetzer möchte ich Entitäten eine Kategorie/Tags zuweisen können. & 5 & User-story & Inhaltspflege \\
        \hline
        193 & Als Quernetzer möchte ich, dass die Tabs im Browser mir sagen was der Inhalt des Tabs ist. & 5 & User-story & Must-Have \\
        \hline
    \end{longtable}
\end{center}

\subsection{Liste der durchgeführten Meetings}
{\small Autor: Maximilien Karehnke}\label{subsec:liste-der-durchgeführten-meetings}

\begin{itemize}
    \item 01.06.20 | Planning
    \item 05.06.20 | Statusbericht
    \item 08.06.20 | Backlog-Refinement
    \item 12.06.20 | Review
    \item 15.06.20 | Retrospektive
\end{itemize}

\subsection{Ergebnisse des Planning-Meetings}
{\small Autor: Maximilien Karehnke}\label{subsec:ergebnisse-des-planning-meetings}

\begin{itemize}
    \item Das Netz soll für den Nutzer übersichtlicher angeordnet werden $\Rightarrow$ Ticket 178
    \item Die Knoten sollen verschiedene Formen für die verschiedenen Entitäten haben $\Rightarrow$ Ticket 179
    \item Der Filter muss fertig werden
    \item Die mobile Ansicht muss implementiert werden
    \item Die Zeit wird knapp
\end{itemize}

\newpage
\subsection{Aufgewendete Arbeitszeit pro Person$+$Arbeitspaket}
{\small Autor: Balthasar Becker}\label{subsec:aufgewendete-arbeitszeit-pro-personarbeitspaket}

\begin{longtable}{|p{4cm}|p{2cm}|p{1.2cm}|p{1.2cm}|p{1.2cm}|p{3cm}|}
    \hline
    Arbeitspaket & Person & Start & Ende & Dauer & Artefakt\\
    \hline
    \endhead
    108 & Anton Diettrich & 23.05.20 & 01.06.20 & 12 h & Recherche\\
    \hline
    184 & Honig, Maximilian & 04.06.20 & 04.06.20 & 1,5 h & Entwicklung\\
    \hline
    185 & Honig, Maximilian & 02.06.20 & 02.06.20 & 3,5 h & Entwicklung, Formular für Organisationen beenden, Add-Funktion für Organisationen, Multi-Selektoren für andere Entitäten angepasst\\
    \hline
    186 & Honig, Maximilian & 03.06.20 & 03.06.20 & 1 h & Entwicklung\\
    \hline
    187 & Honig, Maximilian & 02.06.20 & 02.06.20 & 2 h & Testen, weitere Tests geschrieben und in die US gemerged\\
    \hline
    193 & Springmann, Bastian & 01.06.20 & 01.06.20 & 0,5 h & Entwicklung, Neues Logo und Titel für Tabs(frontend public/admin), React logos gelöscht.\\
    \hline
    111 & Becker, Balthasar & 02.06.20 & 07.06.20 & 3 h & Entwicklung, Test fertiggestellt, Entwicklung, Mergen und Konflikte behenben.\\
    \hline
    157 & Deichsel, Maximilian Alexander & 05.06.20 & 09.06.20 & 6,17 h & Entwicklung\\
    \hline
    203 & Kircheis, Romy & 10.06.20 & 10.06.20 & 3 h & Recherche, Entwicklung\\
    \hline
    53 & Springmann, Bastian & 03.06.20 & 10.06.20 & 19,5 h & Recherche, Entwicklung\\
    \hline
    108 & Diettrich, Anton & 01.06.20 & 15.06.20 & 4 h & Recherche, Reviewmeeting\\
    \hline
    108 & Knaack, Hartmut & 15.06.20 & 15.06.20 & 0,5 h & Entwicklung, Reviewmeeting mit Anton Diettrich\\
    \hline
    131 & Deichsel, Maximilian Alexander & 11.06.20 & 15.06.20 & 3,17 h & Entwicklung\\
    \hline
    145 & Honig, Maximilian & 01.06.20 & 01.06.20 & 2 h & Recherche\\
    \hline
    145 & Rhein, Anton & 02.06.20 & 15.06.20 & 27 h & Entwicklung\\
    \hline
    154 & Deichsel, Maximilian Alexander & 03.06.20 & 15.06.20 & 7,25 h & Recherche, Dokumentation\\
    \hline
    160 & Deichsel, Maximilian Alexander & 09.06.20 & 09.06.20 & 2,25 h & Entwicklung\\
    \hline
    161 & Becker, Balthasar & 15.06.20 & 15.06.20 & 0,5 h & Entwicklung, props übergeben\\
    \hline
    165 & Honig, Maximilian & 06.06.20 & 10.06.20 & 4,25 h & Entwicklung\\
    \hline
    169 & Egri, Philine & 03.06.20 & 06.06.20 & 8 h & Entwicklung\\
    \hline
    178 & Kircheis, Romy & 01.06.20 & 02.06.20 & 0,5 h &  Entwicklung, Rahmen um das SVG\\
    \hline
    179 & Karehnke, Maximilien & 01.06.20 & 12.06.20 & 53 h & Recherche, Entwicklung, Testen\\
    \hline
    190 & Rhein, Anton & 02.06.20 & 10.06.20 & 4 h & Dokumentation\\
    \hline
    190 & Diettrich, Anton & 12.06.20 & 12.06.20 & 2 h & Recherche\\
    \hline
    192 & Egri, Philine & 11.06.20 & 15.06.20 & 8 h & Recherche, Entwicklung\\
    \hline
    194 & Kircheis, Romy & 02.06.20 & 09.06.20 & 15,83 h & Entwicklung, Testen\\
    \hline
    195 & Knaack, Hartmut & 06.06.20 & 15.06.20 & 28,75 h & Entwicklung, Recherche\\
    \hline
    196 & Diettrich, Anton & 08.06.20 & 15.06.20 & 4 h & Recherche, Entwicklung, Bugfix\\
    \hline
    196 & Knaack, Hartmut & 10.06.20 & 11.06.20 & 2,75 h & Testen\\
    \hline
    201 & Deichsel, Maximilian Alexander & 11.06.20 & 11.06.20 & 0,67 h & Entwicklung\\
    \hline
    202 & Kircheis, Romy & 11.06.20 & 14.06.20 & 3,5 h & Entwicklung\\
    \hline
    204 & Deichsel, Maximilian Alexander & 15.06.20 & 15.06.20 & 0,75 h & Testen, erledigt + in US gemergd\\
    \hline
    211 & Deichsel, Maximilian Alexander & 15.06.20 & 15.06.20 & 1,33 h & Entwicklung\\
    \hline
\end{longtable}

\newpage
\subsection{Konkrete Code-Qualität im Sprint}
{\small Autor: Maximilien Karehnke}\label{subsec:konkrete-code-qualität-im-sprint}

\begin{itemize}
    \item SonarQube:
    \item Backend:
    \begin{itemize}
        \item Bugs: 0
        \item Vulnerabilities: 2
        \item Security Hotspots: 11
        \item Code Smells: 12
    \end{itemize}
    \item Frontend-Admin
    \begin{itemize}
        \item Bugs: 3 (Major)
        \item Vulnerabilities: 0
        \item Security Hotspots: 0
        \item Code Smells: 14 (8 Minor, 6 Major)
    \end{itemize}
    \item Frontend-Public
    \begin{itemize}
        \item Bugs: 0
        \item Vulnerabilities: 0
        \item Security Hotspots: 0
        \item Code Smells: 0
    \end{itemize}
\end{itemize}

\subsection{Konkrete Test-Überdeckung im Sprint}
{\small Autor: Balthasar Becker}\label{subsec:konkrete-test-überdeckung-im-sprint}

\begin{itemize}
    \item Backend: 80\% Classes, 88\% Method, 48\% LOC covered
    \item Frontend: 50,14\% Stmts, 37,5\% Branch, 61,06\% Funcs, 50\% Lines
\end{itemize}

\subsection{Ergebnisse des Reviews}
{\small Autor: Balthasar Becker}\label{subsec:ergebnisse-des-reviews}

\begin{itemize}
    \item alle haben das Gefühl, dass das Projekt auf einem guten Weg ist
    \item alle hängen sich in den Endspurt
    \item alle haben Code im Master
    \item ein paar Personen müssen noch etwas schaffen, ist aber alles noch machbar
    \item viel Code ist hinzugekommen
\end{itemize}

\newpage
\subsection{Ergebnisse der Retrospektive}
{\small Autor: Balthasar Becker}\label{subsec:ergebnisse-der-retrospektive}

\subsubsection{Gut - \glqq Das fand ich cool\slash richtig\slash gut fürs Projekt!\grqq}
\paragraph{Soziales}
\begin{itemize}
    \item dass alle bemüht sind, dass wir die Must-Haves fertigbekommen
    \item dass alle inzwischen Code im Master haben
    \item dass es so aussieht, als ob wir wirklich fertig werden
    \item Die Geduld meiner Teammitglieder. Der \glqq Arschtritt\grqq von Johannes, wenn man ihn als solchen bezeichnen kann (statt der nett formulierten langen Nachricht hätte es auch ein \glqq Max, komm endlich mal zu Potte!\grqq getan)
    \item ich bin stolz auf die Teamleistung und das finale Ergebnis, das wir in einer Woche haben werden (hätte nicht gedacht, dass das noch was wird\textasciicircum\textasciicircum)
    \item cool, dass sich viele jetzt nochmal so richtig reinhängen, da die Zeit knapp wird
    \item Anton lässt nicht locker.
    \item Max K. macht Nachtschicht
    \item Alle waren in diesen Sprint aktiv
    \item Anton R. macht übermenschliche Sachen, größter Respekt
    \item Das Projekt nimmt Form an und lässt sich sehen.
\end{itemize}

\subsubsection{Danke - \glqq Liebe Alice, danke für deine Hilfe bei XY, dein Bob.\grqq}
\begin{itemize}
    \item Danke an alle, die ihre Must-Have-Stories fertiggemacht haben.
    \item Danke an Anton R. für die viele Arbeit, die du in so kurzer Zeit geschafft hast.
    \item lieber Basti, VitalisMilchschnitte, Leo, Anton und liebe Romy danke für eure Hilfe und Geduld beim Frontend, euer Max
    \item Danke Romy für die Hilfe bei der Filteroberfläche, ohne dich wäre ich verloren gewesen :D
    \item Danke Anton R. für die ganze Arbeit
    \item Danke an Maxi für den regelmäßigen Support
    \item Danke an Alle fürs reinhängen
    \item Danke an Fabi für die Tipps
\end{itemize}

\subsubsection{Verbesserung - \glqq Ich fühle mich wegen \ldots unwohl.\slash Jenes sollten wir anders machen.\grqq}
\begin{itemize}
    \item es haben zwar alle Code im master aber 2 Leute noch zu wenig
    \item Ich fühle mich wegen dem Kuchen unwohl.
    \item Ich fühle mich wegen der anstehenden Messe unwohl.
    \item Ich fühle mich wegen des unklaren weiteren Fahrplans / Aufgabenlage unwohl.
\end{itemize}

\paragraph{besonders wichtig}
\subparagraph{Problem}
\begin{itemize}
    \item 2 Leute noch zu wenig Code im Master
    \item Messe (Wer soll präsentieren? Konkrete Präsentation?)
    \item unklare Aufgabenlage
    \item Teambuilding (Park?)
    \item Kuchen-Problem
\end{itemize}
\subparagraph{Lösung\slash konkrete Aktion}
\begin{itemize}
    \item Max K., Balthasar, Max A. D. (noch nicht im Master)
    \item Nächste Woche Montag: - Teameinteilung - interessante Aspekte, die man zeigen könnte
    \item geklärt
    \item Doodle
    \item Zum Teambuilding von Romy und Johannes
\end{itemize}

\subsubsection{Idee - \glqq Ich hatte übrigens die Idee, dass \ldots\grqq}
\begin{itemize}
    \item Für die Defactorisierung des SW-projekt-Teams vielleicht Park, Decken, Gelage im Palmengarten (westlich des Elsterwehrs / südwestlich des RB Stadions)? Wohne direkt daneben und kann so Bier kaltstellen und Leute meinen Schlüssel geben, die mal ihre Hände waschen müssen oder so.
\end{itemize}

\subsection{Abschließende Einschätzung des Product-Owners}
{\small Autor: Leonard Purschke}

\begin{itemize}
    \item Endlich Qualitätssicherung im Backend fertiggestellt
    \item weitere Details an Netz machen Fortschritte
    \item leider wenig Zeit von Bachelor-Studenten, da Klausur aus letztem Semester geschrieben werden musste
\end{itemize}

\subsection{Abschließende Einschätzung des Software-Architekten}
{\small Autor: Fabian Mittmann}

\begin{itemize}
    \item es scheint, als würden wir bis zur Projektabgabe die geplanten Funktionalitäten fertig bereitstellen können
    \item Verknüpfung zwischen Frontend und Backend nach langem Vorlauf durchgeführt (leider noch etwas fehlerbehaftet)
    \item aus Zeitgründen wurden die Anforderungen an die Codequalität etwas zurückgeschraubt, d.h. auch Code in den master gemergt, der nicht vollumfänglich den bisherigen Qualitätsansprüchen genügt
    \item starke Motivation im Team zu verspüren, das Projekt fertig zu bekommen
\end{itemize}

\subsection{Abschließende Einschätzung des Team-Managers}
{\small Autor: Johannes Albrecht}
\begin{itemize}
    \item Insgesamt ein sehr erfolgreicher Sprint
    \item Motivation: Alle sind sehr bemüht am Ende ein gutes Projekt abzuliefern. Ausnahmslos jeder hat viel zu diesem Sprint beigetragen. Das Projekt wird stark priorisiert.
    \item Es wird sich noch mehr als sonst untereinander geholfen.
    \item Es fehlt trotzdem noch etwas Code bei einigen.
    \item Ein weiteres Teambuilding nach dem Projekt wird von allen sehr gewünscht.
    \item Produktives Meeting mit den Quernetzern.
\end{itemize}
